難民保護可享三年居留權

難民保護可享三年居留權

德國是中國異見者避風港，劉霞去年獲批出無期限居留許可；圖為她飛抵芬蘭待轉機赴德。

【話你知】根據德國移民與難民局（BAMF）官方網頁的資料，當局會審視申請庇護人士的情況，並且歸類為四大類別，包括提供政治檢控保護（Protection from Political Persecution）、難民保護（Protection as a Refugee）、附屬保護（Subsidiary Protection ）及禁止驅逐出境（Prohibition of Deportation）。

《紐約時報》報道指出，黃台仰及李東昇獲得德國「難民保護」，這類個案適用於遭受國家及非國家迫害的人士。

相關新聞：無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主

滿足特定條件可永久居留

根據《日內瓦難民公約》，如果有充份理由擔心因為種族、宗教、國籍、政見或身為某組織成員，而在祖國內外受到國家或非國家的迫害，都可以視為難民。至於無法取得又或有充份理由擔心自己不會獲祖國保護的人，也可視為難民。

根據德國的《庇護法》，獲得難民保護的人士，可以先獲得三年居留權，如果滿足其他先決條件如懂德語或有能力自給自足，可在三年或五年後獲得永久居留權（settlement permit）。他們亦可在當地自由就業，也可接配偶及子女到德國團聚。

上一則
上一則
引渡協定不得移交政治犯

下一則
下一則
周日上街 平反六四 推倒惡法

無懼開罪北京 德屢撐港人爭民主
庇護黃台仰 證德不信港司法林鄭李家超避談 林榮基：更多政治迫害
德率先出手 歐盟隨時加入制裁
鄭若驊扮懵拒評論
港難民有先例 楊匡2015年赴溫哥華
引渡協定不得移交政治犯
林鄭斥泛民外訪：教人點樣對付我
彭定康：修例是回歸後最差的事
白韞六死撐送中：有貪污犯匿港
陳浩天放棄上訴：對司法失信心
德批難民庇護黃台仰 李東昇：我們未必是最後兩人